你信唔信鬼神

訓唔著諗起

我老豆過左身8年左右
我諗返去佢過身前既一d野

首先講講 佢信中國傳統個d乜茅山道術之類
我一直當佢9up 所以無了解過

佢一直都有高血壓之類既病
佢係過身前2星期定大半個月定10日8日前咁上下(太耐唔記得)
同我講過話自己就黎唔掂
準備爆血管中風
話如果無事就最好
最驚到時死唔去 但又癱左 on99咁
我個陣當佢9up 話叫佢睇醫生
佢答我睇醫生無用
對話大約完左

過左十日八日 佢中風過左身
個日佢上左大陸
大陸係關口卡住
返唔到黎香港
無機會醫就過左身
佢銀包仲袋住相 同埋佛堂卡片

我突然覺得 我老豆當時係好確切知道自己邊日會死
為免死唔去癱左仲特登上埋大陸

時至今日 我都好抗拒西方宗教既存在
因為假如我信佢係真實既話
就即係否定左我老豆信個套
否定左佢靈魂既存在

唔係好明
「為免死唔去癱左」 - > 咁同番大陸有咩關係?

另外就係西方宗教都信有鬼神之說，不過同中國傳統唔同，
唔會搞咁多野，通常都係唔會理佢地多

靈魂說，好多西方宗教都有

利申，我都係亂up，唔太肯定

信
本身自己都有佛牌
戴完真係有差別

你屋企咁有錢都醫唔到

佢老豆用自己方法令自己冇咁易被送去醫院
寧願失救死，好過救得返但唔湯唔水
唔知佢點樣卡咗喺關口度，可能塞車

西方宗教當然有靈魂之說
不過理論好簡單亦唔符合現實

重點係
我老豆唔係信西方個套
對於我黎講 相信佢仍然存在既支持
就係佢信個套茅山道術係成立既

卡係關口 因為唔太重要解釋得唔好
係關口暈低 大陸唔放佢返香港
又唔送去大陸醫院

可唔可以講多啲

矛山個套姐係點?

真係零認知

例如佢地個世界觀係點?

有無死後世界?有嘅係點?會唔會有分修道會點，個啲?

有無咩鬼神，有嘅叫咩，有無話管咩?

我咪講左我一路都當老豆9up 無了解過

咁都可以拉埋一齊講
根本佢自己本身都FEEL 到唔妥,唔舒服
本身仲要有高血壓

單純分享下
究竟有無關係邊個知